# NEWM NORD 
<br />
  
<div align="center">
<img src="https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/raw/main/newm/newm_nord/.img/photo_2023-07-29_14-50-56.jpg?ref_type=heads" width="550">

<img src="https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/raw/main/newm/newm_nord/.img/photo_2023-07-29_14-50-58.jpg?ref_type=heads" width="550">

<br />

<img src="https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/raw/main/newm/newm_nord/.img/photo_2023-07-29_14-51-01.jpg?ref_type=heads" width="550">

<img src="https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/raw/main/newm/newm_nord/.img/photo_2023-07-29_14-51-04.jpg?ref_type=heads" width="550">
</div>  

<br /><br />

## HI!
Все настройки идут от `~/.config/newm/config.py` В первую очередь необходимо открыть этот файл и настроить все под себя. Проект Newm скорее мертв чем жив, есть конечно какие то форки, но оригинал вроде бы все.  

Конфиги alacritty и обои берутся из `~/.config/newm/`  
<br />

## УСТАНОВКА NEWM
  
```
sudo pacman -S wayland python-pywayland python-pywlroots mesa wlroots polkit alacritty waybar ttf-nerd-fonts-symbols ttf-jetbrains-mono-nerd xdg-desktop-portal-wlr    

yay newm-git  

Запуск newm: start-newm 
```
  
## УСТАНОВКА ЭТОГО КОНФИГА:
  
Склонировать репозиторий:  
```
git clone https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots
```
  
Из ~/owl_dots/newm/newm_nord/.config скопировать все в ~/.config:  
```
cp -r ~/owl_dots/newm/newm_nord/.config/ ~/.config
```
  
## СОФТ КОТОРЫЙ Я СТАВИЛ:
  
```
sudo pacman -S pulseaudio pavucontrol firefox inkscape blender telegram-desktop 
obs-studio nemo tumbler git base-devel htop links cmus neofetch ranger 
wofi imv mpv grim wf-recorder

yay wlogout-git
```

## Информация
|DISTRO|[ArchLinux](https://archlinux.org/)|
| ------ | ------ |
|WM|[NEWM](https://github.com/jbuchermn/newm)|
|BAR|[Waybar](https://github.com/Alexays/Waybar)|
|LAUNCHER|[Wofi](https://hg.sr.ht/~scoopta/wofi)|
|TERMINAL|[Alacritty](https://github.com/alacritty/alacritty)|
|SHELL|[Fish](https://fishshell.com/)|
|ICON|[Nordzy](https://github.com/alvatip/Nordzy-icon)|
|GTK3|[Nordic](https://github.com/EliverLara/Nordic)|
|CURSORS|[Nordzy](https://github.com/alvatip/Nordzy-cursors)|
|FONT|[JetBrainsMono](https://www.jetbrains.com/lp/mono/)|
|WALL|[Тут](https://sun9-42.userapi.com/impg/kpUgedD4A9w1wvRv4YcOJe7RhawQN8_bX6mYuA/D6d2fT3CyAQ.jpg?size=2560x1707&quality=95&sign=5995ac9c4ba501674bfbf41f453831a3&type=album)|  
  
## НАСТРОЙКА СИСТЕМЫ:
  
- [```Установка VoidLinux```](https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/wikis/VoidLinux-uefi-install)  
- [```Установка ArchLinux```](https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/wikis/ArchLinux-uefi-install)  
- [```Автостарт и Автологин```](https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/wikis/Autostart_wm)  
- [```Установка Apparmor```](https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/wikis/Apparmor)  
- [```Установка Lutris```](https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/wikis/Lutris)  
- [```Установка Virt-manager```](https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/wikis/Virt-Manager)  

## ВИДЕО:  
[![Watch the video](https://sun9-68.userapi.com/impg/rb8MMlLiqGtQ-T_JsN3CtIitR3mr7BYWgapA8Q/oOURxpjBZYI.jpg?size=450x253&quality=95&sign=e605722c0e966ae8660bdda94a3c7a4c&type=album)](https://www.youtube.com/watch?v=7emFFIZTSS4&t=57s)  

## ССЫЛКИ:  
[<img src="https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/raw/main/.img/git_youtube.png?ref_type=heads" width="100">](https://www.youtube.com/@prolinux2753)

[<img src="https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/raw/main/.img/git_tg.png?ref_type=heads" width="100">](https://t.me/prolinux_tg)

[<img src="https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/raw/main/.img/git_unsplash.png?ref_type=heads" width="100">](https://unsplash.com/@owl410/collections)  

[<img src="https://gitlab.com/prolinux410/owl_dots/-/raw/main/.img/git_coffee.png?ref_type=heads" width="100">](https://www.donationalerts.com/r/prolinux)
